<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="title">
        <item>1.วัดพระศรีรัตนศาสดาราม(วัดพระแก้ว)</item>
        <item>2.วัดพระเชตุพนวิมลมังคลารามราชวรมหาวิหาร(วัดโพธิ์)</item>
        <item>3.วัดกัลยาณมิตรวรมหาวิหาร</item>
        <item>4.วัดอรุณราชวรารามราชวรมหาวิหาร</item>
        <item>5.วัดระฆังโฆสิตารามวรมหาวิหาร</item>
        <item>6.วัดชนะสงครามราชวรมหาวิหาร</item>
        <item>7.วัดบวรนิเวศวิหาร ราชวรวิหาร</item>
        <item>8.วัดสุทัศนเทพวรารามราชวรมหาวิหาร</item>
        <item>9.วัดสระเกศราชวรมหาวิหาร</item>

    </string-array>
    <string-array name="detail">
        <item>รายละอียดที่ 1 วัดพระศรีรัตนศาสดาราม หรือ วัดพระแก้ว เป็นส่วนหนึ่งของพระบรมมหาราชวัง ถือเป็นอันดับหนึ่งในโปรแกรม ไหว้พระ 9 วัด ที่ต้องไปค่ะ ภายในประดิษฐานพระพุทธมหามณีรัตนปฎิมากร หรือพระแก้วมรกต พระพุทธรูปคู่บ้านคู่เมืองที่ทำจากมรกตน้ำงาม ซึ่งอัญเชิญมาจากกรุงเวียงจันทน์ ประเทศลาว อีกทั้งสถาปัตยกรรมของวัดที่ทั้งคนไทย และชาวต่างชาติที่มาเที่ยวไทยต่างก็ต้องประทับใจในความวิจิตรงดงามตระการตา
เวลาเปิด-ปิด : 08.30 – 16.00 น.
การเดินทาง : เรือด่วนเจ้าพระยา ลงท่าช้าง
รถประจำทาง สาย 1, 3, 9, 15, 25, 30, 32, 33, 39, 43, 44, 53, 59, 64, 80, 82, 91,201, 203 ปอ.501, 503, 508, 512</item>
        <item>โปรแกรม ไหว้พระ 9 วัด ถัดจากวัดพระแก้ว เดินมาไม่ไกลก็คือ วัดพระเชตุพนวิมลมังคลารามราชวรมหาวิหาร หรือวัดโพธิ์นั่นเองค่ะ ภายในประดิษฐานพระพุทธไสยาสน์ หรือ พระนอน ซึ่งใหญ่เป็นอันดับสามของประเทศ วัดนี้เป็นวัดประจำรัชกาลที่ 1 อีกทั้งยังเป็นมหาวิทยาลัยแห่งแรกของประเทศไทย วมถึงองค์การยูเนสโกจึได้ทำการขึ้นทะเบียนเป็นมรดกความทรงจำโลกของภูมิภาคเอเชียแปซิฟิก เนื่องจากเป็นศูนย์รวมสรรพวิชาหลากหลายแขนง รวมถึงการนวดเพื่อสุขภาพ หรือนวดเพื่อบำบัดอาการเจ็บป่วยต่างๆ ซึ่งชาวต่างชาติที่ มาเที่ยวไทย นิยมมาเรียน และใช้บริการนวด
เวลาเปิด-ปิด : 08.00 – 16.00 น.
การเดินทาง : เรือด่วนเจ้าพระยา ลงท่าเตียน หรือ ท่าช้าง
รถประจำทาง สาย 1, 3, 6, 9, 12, 25, 43, 44, 47, 53, 60, 82, 91, 123, ปอ. 501, 508</item>
        <item>รายละอียดที่ 3 จากวัดโพธิ์ ข้ามมา ไหว้พระ 9 วัด ที่ฝั่งธนฯ กันบ้างค่ะ เพราะบริเวณนี้มีวัดถึง 3 วัดให้เราได้ไปไหว้พระกัน เริ่มจาก วัดกัลยาณมิตรวรมหาวิหาร เป็นวัดที่พระบาทสมเด็จพระนั่งเกล้าเจ้าอยู่หัว รัชกาลที่ 3 โปรดเกล้าฯ พระราชทานชื่อวัด ซึ่งคำว่า “กัลยาณมิตร” หมายถึง มิตรดี หรือเพื่อนดี มีความหมายที่มาจากความสัมพันธ์ส่วนพระองค์ที่มีต่อเจ้าพระยานิกรบดินทร (โต) ผู้ซึ่งบริจาคที่ดินบ้านของท่านก่อสร้างพระอารามวัดแห่งนี้ ภายในพระอุโบสถของวัดประดิษฐาน หลวงพ่อโต (ซำปอกง) ซึ่งจำลองมาจากวัดพนัญเชิง จังหวัดอยุธยา
เวลาเปิด-ปิด : 06.00 – 18.00 น.
การเดินทาง : นั่งเรือข้ามฟากจากท่าเตียน
รถประจำทาง สาย 149, 40, 50 ปอ. 177</item>
        <item>รายละอียดที่ 4 Lวัดต่อมาในลิสต์ ไหว้พระ 9 วัด ของเราอยู่ไม่ไกลกันมากค่ะ สามารถนั่งแท็กซี่จากวัดกัลยาณมิตรไปประมาณ 10 – 15 นาที นั่นก็คือ วัดอรุณราชวรารามราชวรมหาวิหาร วัดที่มีเอกลักษณ์คือพระปรางค์ ซึ่งชาวต่างชาติที่ มาเที่ยวไทย ต่างอยากมาสัมผัสความงดงามของวัดอรุณฯ กันแทบทุกคน แนะนำว่าถ้าอยากมาถ่ายภาพวัดอรุณฯ สวยๆ ต้องมาในตอนเย็น แล้วไปจับจองพื้นที่บริเวณท่าเตียน เพื่อถ่ายรูปพระปรางค์ยามพระอาทิตย์ตกดิน เป็นทัศนียภาพที่สวยงามมาก แต่วันนี้เราพาคุณพ่อคุณแม่มาไหวพระ 9 วัด ฉะนั้น..ไปต่อค่ะ!!
เวลาเปิด-ปิด : 08.00 – 17.30 น.
การเดินทาง : นั่งเรือข้ามฟากจากท่าเตียน
รถประจำทาง สาย 19, 57, 83</item>
        <item>รายละอียดที่ 5 อีกหนึ่งวัดดังของฝั่งธนฯ ที่ต้องไม่พลาดในโปรแกรมไหว้พระ 9 วัดของเรา ซึ่งถ้ามาจากวัดอรุณฯ ก็สามารถนั่งรถต่อมาไม่เกิน 10 นาทีค่ะ วัดนี้เป็นวัดเก่าแก่ที่ก่อตั้งมาตั้งแต่สมัยกรุงศรีอยุธยา มีชื่อเดิมว่าวัดบางหว้าใหญ่ ในสมัยรัชกาลที่ 1 ได้มีการขุดพบระฆังโบราณในเขตวัด ทำให้ประชาชนพากันเรียกว่า วัดระฆัง ตั้งแต่นั้นเป็นต้นมา สำหรับตัวระฆังที่ขุดพบนั้น สมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราช ทรงโปรดเกล้าฯ ให้นำไปไว้ที่วัดพระแก้ว และทรงโปรดเกล้าฯ ให้สร้างชดเชยให้วัดระฆังใหม่ 5 ลูก และพระราชทานชื่อให้กับวัดใหม่ว่า “วัดระฆังโฆสิตาราม”
เวลาเปิด-ปิด : 08.00-16.00 น.
การเดินทาง : นั่งเรือข้ามฟากจากท่าเตียน
รถประจำทาง สาย 19, 57, 83</item>
        <item>รายละอียดที่ 6 เสร็จจากวัดฝั่งธนฯ แล้ว เราข้ามกลับมาไหว้พระ 9 วัด กันต่อที่ฝั่งพระนครค่ะ โดยนั่งเรือข้ามฟากจากวัดระฆังไปขึ้นที่ท่าพระจันทร์ แล้วต่อรถเมล์ แท็กซี่ หรือตุ๊กๆ ไปยังวัดชนะสงครามราชวรมหาวิหาร ใกล้ๆ กับข้าวสารนั่นแหละค่ะ โดยวัดนี้มีความเชื่อกันว่าถ้าเราต้องการชัยชนะต่ออุปสรรคทั้งปวง การไปไหว้พระที่วัดชนะสงครามก็จะเสริมความเป็นสิริมงคลให้เราสามารถเอาชนะอุปสรรคต่างๆ ในชีวิตได้ค่ะ โดยวัดนี้รัชกาลที่ 1 ทรงโปรดเกล้าฯ ให้สร้างขึ้นเพื่อเป็นอนุสรณ์ที่สมเด็จพระบวรราชเจ้ามหาสุรสิงหนาท ทรงมีชัยชนะต่อพม่าในการรบทั้ง 3 ครั้ง

เวลาเปิด-ปิด : 08.30-15.30 น.
การเดินทาง : เรือด่วนเจ้าพระยา ลงท่าพระอาทิตย์
รถประจำทาง : สาย 3, 6, 9, 15, 30, 32, 33, 43, 53, 64, 65, 82, 123, ปอ.6, ปอ.509
</item>
        <item>รายละอียดที่ 7 อีกหนึ่งวัดสำคัญของทริปไหว้พระ 9 วัดแต่เดิมชื่อว่า วัดใหม่ วัดนี้เป็นวัดที่ประดิษฐานพระบรมราชสรีรางคาร พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช และเป็นที่ประทับของพระมหากษัตริย์ เมื่อครั้นทรงผนวช อาทิ รัชกาลที่ 5 และ รัชกาลที่ 10 รวมถึงยังเคยเป็นที่ประทับของสมเด็จพระสังฆราชถึง 4 พระองค์ และยังเป็นที่ตั้งของ มหาวิทยาลัยมกุฏราชวิทยาลัย จึงทำให้วัดนี้ได้รับการทะนุบำรุงให้คงสภาพดีอยู่เสมอ ภายในพระอุโบสถ มีพระพุทธชินสีห์ ประดิษฐานเป็นพระประธาน ควรค่าแก่การสักการะบูชาเพื่อความเป็นสิริมงคล
เวลาเปิด-ปิด : 08.30-17.00 น.
การเดินทาง : จากวัดชนะสงครามสามารถเดินมายังวัดบวรฯ ได้ ใช้เวลาประมาณ 10 นาที
รถประจำทาง : สาย 12,15, 56, 68, ปอ.511</item>
        <item>รายละอียดที่ 8 วัดเก่าแก่ที่ต้องอยู่ในลิสต์ไหว้พระ 9 วัดครั้งนี้ด้วยค่ะ วัดนี้สร้างขึ้นในสมัยพระบาทสมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราช รัชกาลที่ 1 ซึ่งใช้ชื่อเดิมว่า วัดสุทธาวาส ต่อมาได้รับพระราชทานชื่อว่า วัดสุทัศนเทพวราราม ในสมัยสมเด็จพระนั่งเกล้าเจ้าอยู่หัว รัชกาลที่ 3 การมากราบไหว้ขอพรที่คนไทยยึดถือกันก็คือ เพื่อการมีวิสัยทัศน์กว้างไกล ซึ่งบริเวณหน้าวัดยังเป็นที่ตั้งของ เสาชิงช้า แลนด์มาร์คสำคัญที่คนไทย และชาวต่างชาติที่มาเที่ยวไทย ต่างต้องมาถ่ายรูปเช็คอินกันที่นี่ค่ะ นอกจากนี้บริเวณใกล้ๆ ยังเป็นแหล่งรวมของอร่อยต่างๆ ไว้มากมาอีกด้วย
เวลาเปิด-ปิด : 08.00-16.00 น.
การเดินทาง : จากวัดบวรฯ สามารถนั่งตุ๊กๆ หรือแท็กซี่มาได้ ประมาณ 15-20 นาที
รถประจำทาง : สาย 10, 12, 15, 19, 35, 42, 48, 73, 96</item>
        <item>รายละอียดที่ 9ปิดท้ายทริปไหว้พระ 9 วัดกันที่ วัดสระเกศราชวรมหาวิหาร หรือ ภูเขาทอง เดิมวัดนี้สร้างขึ้นตั้งแต่สมัยกรุงศรีอยุธยาเลยล่ะค่ะ พระบาทสมเด็จพระพุทธยอดฟ้าจุฬาโลกมหาราช รัชกาลที่ 1 ทรงโปรดเกล้าฯ ให้ปฏิสังขรณ์และขุดคลองรอบพระอาราม แล้วพระราชทานนามใหม่ว่า วัดสระเกศ ต่อมาพระบาทสมเด็จพระนั่งเกล้าเจ้าอยู่หัว รัชกาลที่ 3 ทรงโปรดเกล้าฯ ให้บูรณะและสร้าง พระบรมบรรพต หรือ ภูเขาทอง ขึ้น ซึ่งการก่อสร้างนั้นแล้วเสร็จในสมัยพระบาทสมเด็จพระจุลจอมเกล้าเจ้าอยู่หัว รัชกาลที่ 5 เมื่อขึ้นไปด้านบนเราจะได้เห็นวิวที่สวยงามของกรุงเทพฯ ฝั่งพระนครในแบบพาโนรามา สวยงามมากเลยล่ะค่ะ
เวลาเปิด-ปิด 08.00-18.00 น.
การเดินทาง : จากวัดสุทัศน์ฯ สามารถนั่งตุ๊กๆ หรือแท็กซี่มาได้ ประมาณ 10-15 นาที
รถประจำทาง : สาย 8, 15, 37, 47, 49
เรือ : แต่ถ้ามาทางเรือโดยสารคลองแสนแสบ สามารถลงที่ท่าเรือผ่านฟ้าลีลาศ แล้วเดินต่อมายังวัดสระเกศ ประมาณ 5 นาที</item>

    </string-array>

</resources>


